港大鄧淑明：內地人留港意欲不高 港競爭力低於深圳廣州

因應《智慧城市藍圖2.0》公布在即，立法會在六月上旬檢討香港智慧城市的發展狀況。

自2017年推出第一份藍圖後，政府正式在智慧城市六個領域，即智慧出行、智慧生活、智慧環境、智慧市民、智慧政府、智慧經濟推動發展。

其中顯著的例子有快速支付系統「轉數快」，推出不足兩年已有486萬個帳戶登記；而「智能機場」擴展「流動智能登記櫃枱」至機場以外的地方、無人駕駛拖車運送行李等；金融管理局在去年發出八個虛擬銀行牌照，推動金融科技發展等。

不過，各個領域的進度頗為參差，尤其在「智慧市民」一環，吸引外地人才成效強差人意。根據立法會秘書處六月初的報告，指出「本地多項人才入境計劃成效未如理想，令人憂慮香港吸引外來人才的競爭力」。

這個有關「全球爭奪人才」的《研究簡報》，分析過去10年間，根據「輸入內地人才計劃」來港工作並取得居留權的人數，估計只有12%在居港滿7年後申請成為香港永久性居民，反映外來人才願意留港意慾不高；而「一般就業政策」提出並獲批准的申請宗數大幅增加，但同期居港的外籍人士總數不升反跌；此外，政府每年批准「優秀人才入境計劃」來港定居的申請僅數百宗，低於每年1,000個配額的水平。

專業社交平台領英（LinkedIn）去年與清華大學經濟管理學院聯合發表的《粵港澳大灣區數字經濟與人才發展研究報告》也發現，香港雖然位列區內人才數量首三位，但是人才流動，即對內地人才的吸引力，遠遜首二位的深圳和廣州。

深圳fg起薪有無20k

取消晒所有優才雞，商務雞簽證先啦

邊撚個得閒理

10k都偷笑

wfc, 去深圳廣州囉

物價高人工高先係發達地區

5K都偷笑

喂但點解而家仲一街普通話人?

專業社交平台領英（LinkedIn）去年與清華大學經濟管理學院聯合發表的《粵港澳大灣區數字經濟與人才發展研究報告》

你個d咩「人才」呀

新入職文職頂多得5k
如果做低端工種隨時得3,4k
但係包食住

Go back home

走啦仆街

走啦 香港俾你地玩爛曬再笑香港廢
賤男人屌到條女爛嫌人地塊閪醜樣

係呀係呀 咪撚再俾人黎啦 咁撚落後

日本都唔夠去

其實唔會好多大陸人留香港，因為佢地當香港係step stone，會轉去外國升學。
有錢的那批，玩幾年就返家鄉做小皇帝，因為香港生活費太貴，與其留香港住300呎，倒不如返家鄉住3000呎

咁又唔走？

美國人留支意欲不高 支那競爭力低於美國
on9 理論

真唔真呀 唔好氹我開心喎

深圳7仔
Rmb2500 包宿舍（6人同訓）
工時12小時
每周工作6天
需輪班

咁班objects好心唔好咁屈就快啲走啦

啱呀，香港咁撚廢，啲「優才」仲唔快撚啲去深圳發展？

有

送外賣都10k.

走啦屌你老母

物價低唔使太高人工

競爭力低，但人工高呀嘛。係香港掃地嗰個分分鐘都仲高人工過大陸D經理。

甘落泥做mud?

佢地咪又係仆住落嚟

痴線！
呃綜援，住公屋，搶奶粉
隨街痾屎，隨地吐痰，
扮俾車撞，衝關生仔，
我隨口嗡都有十樣八樣專才。

啲研究都廢，仲話自己港大

it 公司唔只20k

快撚啲搞逆單程證，每日百五返上去，cut撚咗東江水佢

係
香港垃圾地方黎
快d封關放棄香港
唔會阻住中國大國掘起

未係囉，廣州深圳咁掂就返去搵食啦，留喺度做乜鳩嘢。香港人支持都來唔切

快啲走啦，留係香港做乜9

係走就快撚d走

專業社交平台領英（LinkedIn）去年與清華大學經濟管理學院聯合發表的《粵港澳大灣區數字經濟與人才發展研究報告》

知咩事啦

事實係咁

有1% 支那人有意欲，已經係香港2倍人囗

香港居住方面真係同第三世界有得比

呢條鄧淑明成日扮晒識smart city, 扮晒專家
咪又係創科局果d垃圾水平

咁咪走囉
最憎啲人又要屌又要留喺香港

It高過香港

香港係咁垃圾嫁喇
快d返強國喇

係呀 香港好撚差

唔好再黎 黎左都唔好再留了

雞，騙子
男盜女娼

非常好
唔好再黎香港

快撚啲返去 香港禁撚細咪撚霸住啲位呀唔該

係超多
以前間公司會幫人搞商務簽
幫人攞身份證

快點回去祖國大地

快d躝啦

快撚啲走啊屌你老母

香港好差㗎，記住唔好落嚟

每日150個落嚟，on9

咁你自已又唔返大陸做研究？

立完國安法仲低呀

係
最終目的外國生活/老家做公務員
佢地人工低但國企央企公務員福利好到不得了

返大灣區啦！唔好賴死唔走！

老老實實 果班支那狗有幾多個係才
返工見唔少呢D柒頭 又蠢又無SENSE

香港只會吸引到譚仔阿姐果啲
唔會留到人才

上面啲人笑大陸人工低
但真係計返
香港既待遇係極差

深圳中小企啲經理級都只係10K至15K起跳

咁咪好囉

咪撚留呀記住
留低死全家

咁過去23年單程證嚟嘅全部返歸支那ok?

咁撚有競爭 邊境都唔會咁撚多腥港人
係香港洗碗 大陸住啦

就係因為洗碗都高人工你班管理
教畜都係得幾千蚊

但要返996
同面對251鐵拳

Ps.同能力IT人香港人工高過大陸

咁樓價即是要跌了嗎？？

小心呢班搞乜Q "智慧城市", 又係成對本系統集成商引進大陸公司來香港圈錢, 買埋D唔躉洗既野, 仲包裝到甚麼高科技. 創科局同OGCIO 專搞埋呢D垃圾.

智慧城市同5G一樣

全部係伏

主要用黎呃錢、貪污同監控市民

成日都話中國物價低所以人工低都唔緊要 但佢地月薪得四五千蚊 平時唔洗去旅行或者買野 一個月糧都唔夠走一轉日本

走！咱們回家！

又要奶又話人臭西

鄧淑明 "ESRI中國" 既老闆, 係智慧城市 "貢獻" 良多, 明晒啦.政府都唔知俾幾多生意佢.

講緊留同港人比競爭力低

死上去教書啦

香港咁廢唔應該黎香港團聚
搞返個計劃每日俾150個香港上去同屋企人團聚算啦

講嚟聽下深圳邊行fg有咁高人工

平均起薪喎

蓋清有無例子想聽聽

平均9k人仔左右

中位數一定更低

大陸好鍾意show平均數，但從來都唔講中位數

咪又係賴死要嚟

唔申請做永久等於留港意欲低 呢啲咩邏輯嚟 啲「專」才唔申請永久係可以留個本地戶口方便喺支那買樓咋

本身香港唔應該用大陸客啦

好行夾唔送

曉飛先得喎ai blockchain樣樣識
香港50k啦都
邊個會返支那做狗

呃鬼食豆腐
年年幾撚多支麻落黎爭學位爭職位
不符事實

鄧淑明分別在2006年及2011年當選為選舉委員會資訊科技界別分組委員，而在2012年至2015年擔任葵青區議會委任議員

快撚啲走啦

Then get out plz

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

係，千萬唔好黎香港

唔好嚟啊

唔好嚟呀

香港垃撚圾, 冇人要既孤兒, 窮過廣西

一線物價低唔低
搵3000/月
真係日日做宅男唔洗出街
仲要搵幾日食杯麵，慳d錢先租到房

價錢好多嘢都同香港差唔多啦
有d仲貴過香港

家陣政策出哂 留港同留中有乜分別

佢地想借香港做跳板 連香港塊板都俾佢地踩爛

同意，早走早著

返工接觸過普通話專業人士
textbook入面嘅野好熟但唔識變通

中資班中國藉高層
一同香港班同lv人士開會即見真章

邊個競爭力唔夠呀依家

大大把回血劍仲有咩意欲

落黎香港要交埋內地税，咁撚笨柒邊個會想黎做

「12%在居港滿7年後申請成為香港永久性居民」
唔申請唔代表唔留香港做野

智慧政府哩個詞語真係好唔夾

仲未計一大渣保險狗呃VISA...

姐咁, 有呢班狗官係到, 香港人留港意欲其實都唔高

最主要係交雙重稅

推光復香港 時代革命

本來就係借香港做跳板再去外國，梗係唔會留係到啦

快撚D攔

真
首先大陸真係冇乜人材。同grade developer 大陸做嘢係粗疏啲

反而香港最低工資（洗碗都有萬零蚊）係吸到啲大陸人嚟做嘢

最多大陸人嘅行業：按摩（正/邪都係啦），waitress（譚仔）

香港 Fg 20k 都比人當廢柴

識人fg喺深圳國企做5k包住宿

個個沖黎香港做地盤

秒

以前我覺得係 9up
而家我覺得啱
國安法後香港仲有咩特殊價值

依家做唔到跳板
所謂人才都願嚟
咁點換血呀

最好啦
香港就嚟俾班腥香港人搞臭

咁事實真係愈黎愈廢嘛 成班唔承認改變唔到

低競爭力嘅可能會返大灣區
但零競爭力嗰班寄生蝗仲湧緊黎香港攞福利呀屌

太好了，林鄭班狗官走埋更好

其實香港人留港意欲更低

祖國需要你，返去你哋的支國啦

其實根本冇人想留香港做野
就算有強勁既教育水平
只有垃圾既工作環境
大把廢柴冇料扮四條
行外人管行內人
大把人靠走灰色地帶發達
發完達就直頭走埋
係個環境既問題
由2000年開始到今日大把政府想發展既行業
全部都只不過係畀班廢柴寫靚自己既CV用

大劉個仔垃圾到咁都可以畀政府讚到上天
創科局創到就快創出一個創科地產局
飲食界畀一個20蚊張成日發表佢偉論
一個已經冇曬人既漁農業可以有個唔識漁農既民建聯出任
香港之所謂搞咩都唔得
係因為佢搵左個行外人管香港
佢根本唔了解香港
佢了解既就係點訓上床服務一隻由迪士尼出現既角色

佢地黎唔黎關我撚事呀
最好唔好黎添

支那人走晒去五眼分分鐘易過入香港

咁咪走囉，冇人想留你地

唔該打包全部新移民返去～

平均9K人仔咋嘩香港譚仔阿姐都有萬五啦

香討個班藍絲吹撚到支那個個fg做華為有200K瑋個月

有35.77%的FG月薪不足4K
約七成低於6K

佢地IT過30就炒

衰過踢波

全國最勁的清華，FG平均只有9K

支那人=競爭力 笑左
香港人偷野係輸我都唔否認

咪撚嚟呀仆街支那仔

咁仲唔走?

真定假啊
唔好哄我開心
中環仲係一街支那人
好似去咗上海咁

好行唔送啦 支那人

岩啦 但都係垃圾支那城市 唔好黎啊

香港競爭力低於深圳，所以支那賤畜快啲返祖國

死返大陸啦屌

歡迎

咁就躝啦傻閪

身為一個愛國嘅強國公民
哦人工梗係要用嚟刺激本地經濟啦
做乜要出國旅行 你係咪崇洋

咁咪走囉，咁多野講做乜？
最後咪又係唔想走

講到好想佢地留低咁

口裏說不

Ibank

快啲躝啦，無人留你地

走啦 返上去開心好多 唔撚送啦

屌講左咁撚多年 咪又係一車車咁尼香港
快撚啲走啦 唔走正仆街

好行唔送

攞完身分證緊係移民外國做美國人喇
反美是工作咋嘛

因為要交雙重稅先走

國安法之後真係開始認同港競爭力越黎越低仲低過中國四線城市

咁就快啲躝啦屌你老味
識親啲中國同事其實死到要留係香港

岩一半
如果以冇乜料，入埋d普通十九vendor仔黎講
香港高人工過深圳
但深圳有堆巨頭例如騰訊華為大疆個d
IT精英可以去呢堆公司做到仆街同時拎高人工
香港就缺少行業巨頭，所以local精英比較少出路，除非離開香港
另外深圳讀IT係佢地精英個班
但香港讀IT就唔係

走啦，唔好嚟喇

睇咩工, 深圳市中心區office多數都5k嘅
不過唔知係包底定係靠加班先有喇

最好係啦 屌你老母

你班大陸仔唔好落嚟讀書，拎公屋，炒樓啊

快手快腳死返上去 同你啲同胞一齊共享你地狗國人嘅榮耀啦賤種 好行唔送

發展潛力可能係
加上香港比中國玩爛左
英國佬當初做乜唔食埋深圳

香港仲唔加人工？

講得無錯，快啲返上去

躝屍趌路

叫哂啲港漂內地生死返上去

最低工資只會吸引到佢地既低技術呢點宋大陸啲人才根本賺到笑，我大學同學返左去做developer，5年年資，做到上年要交一百幾萬稅咁當然佢間公司都出名啦。

喺香港做20k嘅廢柴好過喺中國做5k嘅廢柴

真

「港漂」支那人的蝗蟲思維：
如果我留到係香港=我爭贏咗香港人=香港人廢
如果我唔留係香港=香港留唔住人材=香港廢=香港人廢

點解香港人對我哋咁大敵意
沒有我們，香港早就完了
香港人忘恩負義

真㗎

躝啦

香港有足夠人才點解仲一定要傳入?

人唔笑狗都吠啦，咀裡說不，日日150隻蝗蟲身體卻很誠實，呢23年嚟從來冇停過，足足120萬人。
十足移左民去美國果d紅二代咁，享受緊自由，但又批評美國，吹奏中國點好點好，核突到一個點

月入一千人民幣

好多住深圳打香港工 人工好好洗

中國永遠都係最大贏家

期權都攞唔少啦

阿Q精神
魯迅真係中國最偉大文學家

有冇人明?

咪係香港咁落後 又無微信支付 可以等政府都知你去過邊 買咗咩野 坐車得張八達通已經叫方便 邊有城市咁落後架

仲有 香港成日講咩私隱私隱 我呸 沒有國那有家 小城市同國家講私隱？ 又無得可以好似深圳咁 scan個QR code健康碼 就可以知道晒你所有病歷 同埋去過邊度睇醫生 幾方便呀

曲

依家無哂遊客，都仲有好多支那狗喺街
要見一隻捕獵一隻

快啲走 好行唔送

食飯交通住宿全部都咁貴

有, 老豆或者uncle係腦細嘅話

真係唔嚟至少好講